公務員財政壓力大 消費意欲比人高 抗疫措施未惠及

【指公務員財政壓力大 兩工會去信陳茂波 要求額外寬免薪俸稅】

疫情下不少打工仔「手停口停」，失業率、就業不足率持續高企，不少人期望當局在下月底公布的《財政預算案》中「派糖」紓困，當中更包括公務員。

《立場新聞》取得政府紀律部隊人員總工會、公務員總工會聯署，昨日（12 日）寫予財政司司長陳茂波的信件，要求額外寬免薪俸稅。信中形容公務員未受惠於政府抗疫基金，加上不少基層公務員的家庭成員被裁，面臨財政壓力。兩工會認為寬免措施有助刺激公務員消費，達到「振軍心、助經濟」。

翻查資料，政府紀律部隊人員總工會轄下盟會包括消防、懲教、海關及入境不同職級人員共 11 個工會；公務員總工會轄下盟會則有不同政府部門、職級人員合共 58 個工會。

報道全文：
紀律部隊、公務員工會去信陳茂波 促額外寬免薪俸稅「振軍心」 稱可刺激消費助經濟復甦

如果全部人都免我支持，淨係免公務員就不了

一半薪金用消費卷出囉

加稅就啱邊有得減

私人市場相對唔穩定更加應該免稅，相反公務員加稅，再出糧俾自己咪全勝

Cls... 剩係公務員唔受惠？弱智！
公務員先係長期受惠階層呀！

你班公務員
疫情個個返哂屋企 唔做嘢
又話私隱問題唔帶野返屋企做
Wfh hea足咁耐

依家仲要衝出嚟話自己性欲消費意欲強
經濟差就慳啲使啦
仲好意思沖出嚟當優點
服務市民 定係 特權階級啊

鐵飯碗仲要話自己財政壓力大
失業人士 停工人士都未講嘢
就係你哋冇咩比疫情影響
抗疫措施先唔需要幫補你哋
工作時數又少 人工有冇減到
請問你哋比疫情影響啲乜呢

年年跳point 唔減人工已經好撚好啦
香港最廢就係呢班公務員
成個香港就係你哋搞灣晒

好多打工仔都冇受惠到個所謂抗疫基金囉，至少你班死廢柴個飯碗唔似私人公司咁易爛已經好好；財政有壓力咪慳D洗，好多唔係公務員都兩公婆失業啦，成班垃圾

Exactly
佢哋份工根本就冇比疫情影響過
唯一影響就係佢哋做少好多

自然唔需要抗疫措施啦
佢哋好意思掉轉嚟講
真係做得公務員
思維都係一擔擔

公務員話不了
買了幾層樓

你以為公務員會為你抗爭嗎？

已經鐵飯碗啦⋯⋯咁多人失業，停薪留職
佢哋呢班離地嘅公務員仲好意思喺到爭福利
Cls

而家公務員就係特權階級

呢班人真係死仆街黎

痴線

成班自私精
離地

cls

兩工會認為寬免措施有助刺激公務員消費，達到「振軍心、助經濟」。

乜成班廢人都會有軍心嫁咩
成班人就係識得講
少做少錯，唔做唔錯

無被裁既風險已經係最大優勢
連公墓猿都可以何不食肉糜

乜佢地冇一萬蚊？

2同3根本完全矛盾，財政壓力大又消費意欲高，不如你買幾多政府都幫你包底好唔好

申請綜援
個撚個公務員都wfh
搞成三四個月
又要嚟交咩撚文件資料 難為人
申請勁耐都未批
與民為敵

喺疫情下，佢哋仲好意思講自己消費意欲比人哋高
但屋企又有財政壓力。屌佢老母
講到出嚟嘅
一定剩係得無腦公務員先可以做到
自相矛盾

因為我肯洗錢，所謂要派錢俾我洗，屌你老母講洗錢，公務員及我？

叫林鄭俾一百億我，我一日洗唔晒就IFC跳落黎！

「公務員財政壓力大」同「消費意欲比人高」係咪自相矛盾？

定係碌爆晒 d 卡?

仲攞公屋黎住，搶晒啲資源

同林鄭一撚樣
日日淨係識講大話

係
佢哋有條公務員隊排公屋
屌佢老母

個入息資產 聽講比平常人鬆

乜財政壓力大仲有心情消費

不如公務員唔使交稅算啦

老婆叫我屌多兩句

而家係要濟貧

公務員都唔貧，咪唔駛濟囉

真係面皮幾尺厚的一堆人

九兩菜，識人做柳記坐房都攞左公屋住，DLLM

....? 做政府工都有財政壓力?
拎哂去買球拍?

屌你老母

呢班友真係無恥到極點

支持你地呀

分化公務員 同 私人市場

屌哂你地班狗閪公務員老母

淨係呢個市道包唔會俾人炒仲要有人工加都已經屈啦
仲嘈乜？
（都未計大部分係overpaid）

無營養既批判對話可以唔駛講出黎

咁叻自己出番私人市場搵工 搵多d lo
打份hea工又r左r右 派埋綜援比佢地好冇

第二同第三個point 有contradiction
即係財務壓力大但都好想洗錢？
裡面又話份工相對穩定，咁點解會財政壓力大？
如果係屋企人財政壓力大，咁點解唔直接幫個屋企人要幫佢

真，公狗制度有份搞亂香港

唔使做，人工照出，唔驚失業，而家仲想唔使交稅？
你好意思講出口？

無，我國最強

我係公務員都覺得肉酸

紀律部隊倡寬免薪俸稅促消費振經濟，有市民反建議紀律部隊用消費券出糧

大種乞衣

應該派戰比月光族
派幾多洗幾多
刺激經濟

簽左名做黨員係要比D獎勵

派錢

啱呀！成份糧用消費券出糧啦

跟住派埋比馬會出邊啲阿伯
每個月清光
再叫馬會捐錢

永動機

宣誓後，政治影響力+100

前線公務員黃

笑撚死人咩，全部為人民幣奶共既走狗

無恥無極限

由公務員制度開始要改革㗎⋯⋯
不過而家都冇機會了
依家個公務員制度等於中國共產黨黨員特權階級

免稅Ok, 另外比多一萬都得
不過首先要班撚樣同家屬放棄外國藉，而且終生不得移民（退休後都唔得）以保持佢地係香港既消費慾同埋方便政府特別關照

呢番說話比公務員聽嘅

點解唔講下公墓員冇炒人仲有得wfh

應該先炒3成，再用果3成人工派福利

入得政府黃得去邊

屌哂你班公務員老母，唔柒減你老母人工都偷笑

最強的矛 對 最強的盾

仲要工作效率大減
所有資料都唔可以帶返屋企做，咁係屋企可以做乜鳩

財政壓力大 消費意欲比人高

做公墓員做撚到傻咗??

香港市民真係好可憐

財政壓力大
但又肯消費
之後壓力再大
再消息

經濟版永動機

幾無恥先講得出

真係好撚核突

鳩嗡公務員壓力大嚟引人屌反正班19高官已經被屌慣，唔爭在成班陪被屌

公務員前線好黃

黃到金

消費慾比其他人高？邊個經濟學家得岀既結論？
easy money既行業先消費力高wo

工作壓力低
少做少錯
唔做唔錯
冇錯年年跳point加人工
仲唔easy money 自然消費慾比其他人高

咁我支持佢地第一班人去打武肺疫苗呀。

香港公務員會唔會拎諾貝爾經濟學獎

公務員仲有工開
又唔駛驚俾人炒
so far都冇話要減人工
仲要嘈嘈貢？
食屎啦你班共狗

黃到金 所以洗好多金

公務員=社會寄生蟲

紀律部隊咁高人工

根本做CA收二萬四都離晒地

依家班公務員成日屌人就有

不如今年 特例借糧唔洗還

高層借人過橋

基層公務員都唔會交到幾多稅

譚仔都20K喎

十成十係黑警push嘅
呢啲理由根本好犯駁，
如果有經濟壓力又點會高消費力
如果係基層員工又點會跌落稅階
如果武肺疫情冇燒到你點解要有補貼，明明拎左一萬蚊

都係嗰句，一個公務員exclusive 嘅tax rebate真係好大貪要振興經濟點解唔係全港性做，而係靠你班撚樣做

公務員會話我地唔抵得 私人工唔自己爭取
所以就係市民加稅佢地減稅

本身都仲有人同情公墓員
唔應該批鬥佢地

但講到錢
割得最快就係佢地
竟然係免除自己既加稅/稅務....唔係市民

頂薪先有二萬四

新入職得萬三

不舉都可以性慾強嘅

100分

痴撚線
真係唔好怪人針對你哋
自己攞嚟賤 社會大撚把人慘過你多多聲呀
食屎啦屌你老母

文書助理
入職條件︰
1/ 已完成中四學業，其中修讀科目應包括數學，或具備同等學歷
2/ 中文文書處理速度達每分鐘20字及英文文書處理速度達每分鐘30字，並具備一般商業電腦軟件的應用知識
3/ 具備相當於中四程度的中英文語文能力

中四黎講都好過私人市場好多

要幾厚面皮先講得出?
家庭成員被炒, 成經濟支柱都講得通
但咩消費意慾比人高, 用黎作為派糖理由, 堅痴鳩線.

全香港最唔受影響嘅就係呢班人
政府要幫嘅係失收入又要開飯的人, 唔係佢地.

為自己爭取最緊要
理撚得你班蟻民

成班當自己做哂官

我一開始都以為正係黑警
點知聯署工會 係以下禁多

政府紀律部隊人員總工會轄下盟會包括消防、懲教、海關及入境不同職級人員共 11 個工會；公務員總工會轄下盟會則有不同政府部門、職級人員合共 58 個工會。

岩岩睇以為膠文
真係無恥到

公務員份工同薪金都無肺炎受影響
派錢一萬又有份
有咩財政壓力
咩原因覺得要特別對待

咁多人都討厭公務員係有原因架
成班垃圾當自己特權階層

呢班仆街公墓員真係社會進步嘅毒瘤 人工過高不特止 野又唔撚做 又無生產力 無得wfh喺度呱呱叫咁嘈 同啲新移民一樣喺度蠶食香港嘅資源 垃撚圾

班仆街係咁，平時做野就互相射波，一有著數就一齊出黎搵食，全部都係死仆街黎

公務員就算被人減薪1成
最多呻兩句話士氣低落

比20%人辭職出去私企闖先要求免稅啦

最白痴周街同人講自己係公務員
退左休都仲要講自己係退休公務員
以為呢3個好威咁

邊條豬隊友諗第3 個POINT 出黎

舊制有長俸，返工己經hea，退休都仲食蠶緊稅款
係要表明我係要唔做嘢都食你錢，又要覺得自己高尚過你，吹咩
貢獻社會？跟啲官僚程序，有嘢做就窩利交波，唔話你拖累社會己經好客氣

由疫情開始到依家
公務員真真正正返工做嘢嘅有幾多日
糧就照出 嘢又唔使做
屌你地實際上做咗幾多心照啦
好唔好意思仲要求咁多

成個支那疫情縮係屋企唔洗做仲想要呢樣果樣
死撚左佢啦

話哂依家攞正牌做劊子手 有返啲要求係正常

射去唔同部門 遊花園

我就好大洗既，俾多d錢我
拿拿臨派糖